{
  "chapter_info": {
    "chapter_number": "7",
    "grade": "सहावी",
    "subject": "मराठी",
    "medium": "मराठी (EM)",
    "part": "भाग-१",
    "sub_lesson_name": "चंद्रावर मी गेलो तेव्हा..."
  },
  "question_list": [
    {
      "question_number": 1,
      "question_type": "Multiple Choice",
      "question": "‘चंद्रावर मी गेलो तेव्हा...’ या कवितेचे कवी कोण आहेत?",
      "options": [
        { "option_number": 1, "text": "सचिन बेंडभर", "is_correct": false },
        { "option_number": 2, "text": "राजन साटम", "is_correct": true },
        { "option_number": 3, "text": "मधुकर बारस्कर", "is_correct": false },
        { "option_number": 4, "text": "शुभदा दादरकर", "is_correct": false }
      ],
      "answer": "राजन साटम"
    },
    {
      "question_number": 2,
      "question_type": "Multiple Choice",
      "question": "कवी चंद्रावर गेले तेव्हा तेथे काय नव्हते?",
      "options": [
        { "option_number": 1, "text": "प्रकाश आणि अंधार", "is_correct": false },
        { "option_number": 2, "text": "दिवस आणि रात्र", "is_correct": true },
        { "option_number": 3, "text": "पाणी आणि हवा", "is_correct": false },
        { "option_number": 4, "text": "तारे आणि सूर्य", "is_correct": false }
      ],
      "answer": "दिवस आणि रात्र"
    },
    {
      "question_number": 3,
      "question_type": "Multiple Choice",
      "question": "चंद्रावर कशाची रिमझिम होती?",
      "options": [
        { "option_number": 1, "text": "पावसाची", "is_correct": false },
        { "option_number": 2, "text": "प्रकाश आणि अंधाराची", "is_correct": true },
        { "option_number": 3, "text": "फुलांची", "is_correct": false },
        { "option_number": 4, "text": "चांदण्याची", "is_correct": false }
      ],
      "answer": "प्रकाश आणि अंधाराची"
    },
    {
      "question_number": 4,
      "question_type": "Multiple Choice",
      "question": "चंद्रावर गेल्यावर कवी स्वतःला काय समजू लागले?",
      "options": [
        { "option_number": 1, "text": "दगड", "is_correct": false },
        { "option_number": 2, "text": "कापूस", "is_correct": true },
        { "option_number": 3, "text": "लोखंड", "is_correct": false },
        { "option_number": 4, "text": "पाणी", "is_correct": false }
      ],
      "answer": "कापूस"
    },
    {
      "question_number": 5,
      "question_type": "Multiple Choice",
      "question": "कवी चंद्रावर कसे हिंडले?",
      "options": [
        { "option_number": 1, "text": "धावत धावत", "is_correct": false },
        { "option_number": 2, "text": "तरंगत तरंगत", "is_correct": true },
        { "option_number": 3, "text": "चालत चालत", "is_correct": false },
        { "option_number": 4, "text": "उड्या मारत", "is_correct": false }
      ],
      "answer": "तरंगत तरंगत"
    },
    {
      "question_number": 6,
      "question_type": "Multiple Choice",
      "question": "कवीला चंद्रावरून काय उगवलेली दिसली?",
      "options": [
        { "option_number": 1, "text": "सूर्य", "is_correct": false },
        { "option_number": 2, "text": "पृथ्वी", "is_correct": true },
        { "option_number": 3, "text": "शुक्र", "is_correct": false },
        { "option_number": 4, "text": "मंगळ", "is_correct": false }
      ],
      "answer": "पृथ्वी"
    },
    {
      "question_number": 7,
      "question_type": "Multiple Choice",
      "question": "पृथ्वीच्या निळ्या चांदण्यात कोण हसत होती?",
      "options": [
        { "option_number": 1, "text": "अमावास्या", "is_correct": false },
        { "option_number": 2, "text": "पौर्णिमा", "is_correct": true },
        { "option_number": 3, "text": "दिवाळी", "is_correct": false },
        { "option_number": 4, "text": "सकाळ", "is_correct": false }
      ],
      "answer": "पौर्णिमा"
    },
    {
      "question_number": 8,
      "question_type": "Multiple Choice",
      "question": "चंद्रावर कोणाच्या पायाचा मोठा ठसा होता?",
      "options": [
        { "option_number": 1, "text": "कवीच्या", "is_correct": false },
        { "option_number": 2, "text": "आर्मस्ट्राँगच्या", "is_correct": true },
        { "option_number": 3, "text": "सशाच्या", "is_correct": false },
        { "option_number": 4, "text": "राकेशाच्या", "is_correct": false }
      ],
      "answer": "आर्मस्ट्राँगच्या"
    },
    {
      "question_number": 9,
      "question_type": "Multiple Choice",
      "question": "‘ससा-बिसा’ या शब्दातील अर्थ नसलेला शब्द कोणता?",
      "options": [
        { "option_number": 1, "text": "ससा", "is_correct": false },
        { "option_number": 2, "text": "बिसा", "is_correct": true },
        { "option_number": 3, "text": "दोन्ही", "is_correct": false },
        { "option_number": 4, "text": "कोणताच नाही", "is_correct": false }
      ],
      "answer": "बिसा"
    },
    {
      "question_number": 10,
      "question_type": "Multiple Choice",
      "question": "मराठीत ‘नि’ हा एकाक्षरी शब्द कसा लिहिला जातो?",
      "options": [
        { "option_number": 1, "text": "दीर्घ (नी)", "is_correct": false },
        { "option_number": 2, "text": "ऱ्हस्व (नि)", "is_correct": true },
        { "option_number": 3, "text": "दोन्ही बरोबर", "is_correct": false },
        { "option_number": 4, "text": "लिहिला जात नाही", "is_correct": false }
      ],
      "answer": "ऱ्हस्व (नि)"
    },
    { "question_number": 11, "question_type": "Multiple Choice", "question": "एकदा कवी कोठे निघाले होते?", "options": [{ "option_number": 1, "text": "मामाच्या गावाला", "is_correct": true }, { "option_number": 2, "text": "शाळेत", "is_correct": false }], "answer": "मामाच्या गावाला" },
    { "question_number": 12, "question_type": "Multiple Choice", "question": "बसस्टॅण्डवर पिशवी कोणाची राहिली होती?", "options": [{ "option_number": 1, "text": "कवीची", "is_correct": false }, { "option_number": 2, "text": "शेजारी बसलेल्या कुटुंबाची", "is_correct": true }], "answer": "शेजारी बसलेल्या कुटुंबाची" },
    { "question_number": 13, "question_type": "Multiple Choice", "question": "आजीने मुलाला खाऊसाठी किती रुपये दिले?", "options": [{ "option_number": 1, "text": "पाच", "is_correct": false }, { "option_number": 2, "text": "दहा", "is_correct": true }], "answer": "दहा" },
    { "question_number": 14, "question_type": "Multiple Choice", "question": "‘च’ चा उच्चार ‘च्य’ असा होणारा शब्द कोणता?", "options": [{ "option_number": 1, "text": "चौदा", "is_correct": false }, { "option_number": 2, "text": "चहा", "is_correct": true }], "answer": "चहा" },
    { "question_number": 15, "question_type": "Multiple Choice", "question": "‘ज’ चा उच्चार ‘ज’ असा होणारा शब्द कोणता?", "options": [{ "option_number": 1, "text": "जगणे", "is_correct": true }, { "option_number": 2, "text": "जादू", "is_correct": false }], "answer": "जगणे" },
    { "question_number": 16, "question_type": "Multiple Choice", "question": "‘कापूस कापूस होणे’ म्हणजे काय?", "options": [{ "option_number": 1, "text": "पांढरे होणे", "is_correct": false }, { "option_number": 2, "text": "हलके हलके वाटणे", "is_correct": true }], "answer": "हलके हलके वाटणे" },
    { "question_number": 17, "question_type": "Multiple Choice", "question": "मोराच्या डोक्यावर काय असतो?", "options": [{ "option_number": 1, "text": "मुकुट", "is_correct": false }, { "option_number": 2, "text": "तुरा", "is_correct": true }], "answer": "तुरा" },
    { "question_number": 18, "question_type": "Multiple Choice", "question": "‘अन्’ हे काय आहे?", "options": [{ "option_number": 1, "text": "सर्वनाम", "is_correct": false }, { "option_number": 2, "text": "उभयान्वयी अव्यय (जोडणारा शब्द)", "is_correct": true }], "answer": "उभयान्वयी अव्यय" },
    { "question_number": 19, "question_type": "Multiple Choice", "question": "एकाक्षरी शब्दातील इ-कार किंवा उ-कार कसा लिहिला जातो?", "options": [{ "option_number": 1, "text": "दीर्घ", "is_correct": true }, { "option_number": 2, "text": "ऱ्हस्व", "is_correct": false }], "answer": "दीर्घ" },
    { "question_number": 20, "question_type": "Multiple Choice", "question": "कवयित्री शुभदा दादरकर यांची कविता कोणती?", "options": [{ "option_number": 1, "text": "नव्या युगाचे गाणे", "is_correct": true }, { "option_number": 2, "text": "मला वाटते", "is_correct": false }], "answer": "नव्या युगाचे गाणे" },
    { "question_number": 21, "question_type": "Multiple Choice", "question": "‘बारीकसारीक’ या जोडशब्दातील अर्थ असलेला शब्द कोणता?", "options": [{ "option_number": 1, "text": "बारीक", "is_correct": true }, { "option_number": 2, "text": "सारीक", "is_correct": false }], "answer": "बारीक" },
    { "question_number": 22, "question_type": "Multiple Choice", "question": "आर्मस्ट्राँग कोण होते?", "options": [{ "option_number": 1, "text": "शास्त्रज्ञ", "is_correct": false }, { "option_number": 2, "text": "अंतराळवीर", "is_correct": true }], "answer": "अंतराळवीर" },
    { "question_number": 23, "question_type": "Multiple Choice", "question": "बसस्टॅण्डवरील मुलाने पिशवी कोणाला दिली?", "options": [{ "option_number": 1, "text": "आईला", "is_correct": false }, { "option_number": 2, "text": "आजीला", "is_correct": true }], "answer": "आजीला" },
    { "question_number": 24, "question_type": "Multiple Choice", "question": "‘चहा’ मध्ये ‘च’ चा उच्चार कसा आहे?", "options": [{ "option_number": 1, "text": "च", "is_correct": false }, { "option_number": 2, "text": "च्य", "is_correct": true }], "answer": "च्य" },
    { "question_number": 25, "question_type": "Multiple Choice", "question": "कवी चंद्रावर गेल्यावर कसे हिंडले?", "options": [{ "option_number": 1, "text": "आरामात", "is_correct": true }, { "option_number": 2, "text": "पळत", "is_correct": false }], "answer": "आरामात" },
    { "question_number": 26, "question_type": "Multiple Choice", "question": "‘पाऊल’ या शब्दाचा समानार्थी शब्द काय?", "options": [{ "option_number": 1, "text": "पाय", "is_correct": true }, { "option_number": 2, "text": "हात", "is_correct": false }], "answer": "पाय" },
    { "question_number": 27, "question_type": "Multiple Choice", "question": "‘ससा’ या शब्दाचे अनेकवचन काय?", "options": [{ "option_number": 1, "text": "ससा", "is_correct": false }, { "option_number": 2, "text": "ससे", "is_correct": true }], "answer": "ससे" },
    { "question_number": 28, "question_type": "Multiple Choice", "question": "‘अंधार’ चा विरुद्धार्थी शब्द सांगा.", "options": [{ "option_number": 1, "text": "उजेड / प्रकाश", "is_correct": true }, { "option_number": 2, "text": "रात्र", "is_correct": false }], "answer": "उजेड / प्रकाश" },
    { "question_number": 29, "question_type": "Multiple Choice", "question": "‘रवी’ म्हणजे काय?", "options": [{ "option_number": 1, "text": "सूर्य", "is_correct": true }, { "option_number": 2, "text": "चंद्र", "is_correct": false }], "answer": "सूर्य" },
    { "question_number": 30, "question_type": "Multiple Choice", "question": "‘ससी’ म्हणजे काय?", "options": [{ "option_number": 1, "text": "चंद्र", "is_correct": true }, { "option_number": 2, "text": "तारा", "is_correct": false }], "answer": "चंद्र" },
    { "question_number": 31, "question_type": "Multiple Choice", "question": "पिशवी विसरलेल्या कुटुंबात किती मुले होती?", "options": [{ "option_number": 1, "text": "एक", "is_correct": false }, { "option_number": 2, "text": "दोन", "is_correct": true }], "answer": "दोन" },
    { "question_number": 32, "question_type": "Multiple Choice", "question": "आजीने मुलाच्या कशावरून हात फिरवला?", "options": [{ "option_number": 1, "text": "पाठीवरून आणि तोंडावरून", "is_correct": true }, { "option_number": 2, "text": "हातावरून", "is_correct": false }], "answer": "पाठीवरून आणि तोंडावरून" },
    { "question_number": 33, "question_type": "Multiple Choice", "question": "‘चौदा’ मध्ये ‘च’ चा उच्चार कसा आहे?", "options": [{ "option_number": 1, "text": "च", "is_correct": true }, { "option_number": 2, "text": "च्य", "is_correct": false }], "answer": "च" },
    { "question_number": 34, "question_type": "Multiple Choice", "question": "‘जेवण’ मध्ये ‘ज’ चा उच्चार कसा आहे?", "options": [{ "option_number": 1, "text": "ज", "is_correct": false }, { "option_number": 2, "text": "ज्य", "is_correct": true }], "answer": "ज्य" },
    { "question_number": 35, "question_type": "Multiple Choice", "question": "‘पायाचा ठसा’ म्हणजे काय?", "options": [{ "option_number": 1, "text": "पावलाची खूण", "is_correct": true }, { "option_number": 2, "text": "पायाला जखम", "is_correct": false }], "answer": "पावलाची खूण" },
    { "question_number": 36, "question_type": "Multiple Choice", "question": "कवीने कशाला ‘हसत होती’ असे म्हटले आहे?", "options": [{ "option_number": 1, "text": "पौर्णिमेला", "is_correct": true }, { "option_number": 2, "text": "पृथ्वीला", "is_correct": false }], "answer": "पौर्णिमेला" },
    { "question_number": 37, "question_type": "Multiple Choice", "question": "सर्वनामे कोणाऐवजी वापरली जातात?", "options": [{ "option_number": 1, "text": "नामाऐवजी", "is_correct": true }, { "option_number": 2, "text": "विशेषणाऐवजी", "is_correct": false }], "answer": "नामाऐवजी" },
    { "question_number": 38, "question_type": "Multiple Choice", "question": "‘उपासतापास’ हा कोणत्या प्रकारचा शब्द आहे?", "options": [{ "option_number": 1, "text": "जोडशब्द", "is_correct": true }, { "option_number": 2, "text": "नाम", "is_correct": false }], "answer": "जोडशब्द" },
    { "question_number": 39, "question_type": "Multiple Choice", "question": "‘जी’ हे काय आहे?", "options": [{ "option_number": 1, "text": "एकाक्षरी शब्द", "is_correct": true }, { "option_number": 2, "text": "वाक्य", "is_correct": false }], "answer": "एकाक्षरी शब्द" },
    { "question_number": 40, "question_type": "Multiple Choice", "question": "कवी चंद्रावर गेल्यावर कोठे हिंडले?", "options": [{ "option_number": 1, "text": "इकडे तिकडे", "is_correct": true }, { "option_number": 2, "text": "केवळ वर", "is_correct": false }], "answer": "इकडे तिकडे" },
    { "question_number": 41, "question_type": "Multiple Choice", "question": "‘पी’ हा शब्द कसा लिहिला जातो?", "options": [{ "option_number": 1, "text": "दीर्घ", "is_correct": true }, { "option_number": 2, "text": "ऱ्हस्व", "is_correct": false }], "answer": "दीर्घ" },
    { "question_number": 42, "question_type": "Multiple Choice", "question": "‘चक्र’ मध्ये ‘च’ चा उच्चार कसा आहे?", "options": [{ "option_number": 1, "text": "च", "is_correct": false }, { "option_number": 2, "text": "च्य", "is_correct": true }], "answer": "च्य" },
    { "question_number": 43, "question_type": "Multiple Choice", "question": "‘वजीर’ मध्ये ‘ज’ चा उच्चार कसा आहे?", "options": [{ "option_number": 1, "text": "ज", "is_correct": false }, { "option_number": 2, "text": "ज्य", "is_correct": true }], "answer": "ज्य" },
    { "question_number": 44, "question_type": "Multiple Choice", "question": "‘ससा-बिसा नव्हता’ म्हणजे चंद्रावर काय नव्हते?", "options": [{ "option_number": 1, "text": "प्राणी", "is_correct": true }, { "option_number": 2, "text": "दगड", "is_correct": false }], "answer": "प्राणी" },
    { "question_number": 45, "question_type": "Multiple Choice", "question": "बसस्टॅण्डवरील स्पीकरवर कोणत्या सूचना येत होत्या?", "options": [{ "option_number": 1, "text": "गाड्यांविषयीच्या", "is_correct": true }, { "option_number": 2, "text": "जेवणाविषयीच्या", "is_correct": false }], "answer": "गाड्यांविषयीच्या" },
    { "question_number": 46, "question_type": "Multiple Choice", "question": "मुलगा पिशवी घेऊन कोठे पाहत होता?", "options": [{ "option_number": 1, "text": "ते कुटुंब कोठे दिसते का", "is_correct": true }, { "option_number": 2, "text": "रस्त्यावर", "is_correct": false }], "answer": "ते कुटुंब कोठे दिसते का" },
    { "question_number": 147, "question_type": "Multiple Choice", "question": "आजीने दिलेल्या पैशांना काय म्हणायचे नसते?", "options": [{ "option_number": 1, "text": "नाही", "is_correct": true }, { "option_number": 2, "text": "हो", "is_correct": false }], "answer": "नाही" },
    { "question_number": 48, "question_type": "Multiple Choice", "question": "‘चूळ’ मध्ये ‘च’ चा उच्चार कसा आहे?", "options": [{ "option_number": 1, "text": "च", "is_correct": true }, { "option_number": 2, "text": "च्य", "is_correct": false }], "answer": "च" },
    { "question_number": 49, "question_type": "Multiple Choice", "question": "‘जादू’ मध्ये ‘ज’ चा उच्चार कसा आहे?", "options": [{ "option_number": 1, "text": "ज", "is_correct": false }, { "option_number": 2, "text": "ज्य", "is_correct": true }], "answer": "ज्य" },
    { "question_number": 50, "question_type": "Multiple Choice", "question": "कवितेचा मुख्य विषय काय आहे?", "options": [{ "option_number": 1, "text": "चंद्रावरील कल्पना", "is_correct": true }, { "option_number": 2, "text": "पाऊस", "is_correct": false }], "answer": "चंद्रावरील कल्पना" },

    { "question_number": 51, "question_type": "One-Word", "question": "कवितेचे नाव काय?", "answer": "चंद्रावर मी गेलो तेव्हा..." },
    { "question_number": 52, "question_type": "One-Word", "question": "कवी कोठे गेले?", "answer": "चंद्रावर" },
    { "question_number": 53, "question_type": "One-Word", "question": "चंद्रावर काय नव्हते?", "answer": "दिवस-रात्र" },
    { "question_number": 54, "question_type": "One-Word", "question": "कशाची रिमझिम होती?", "answer": "प्रकाश-अंधाराची" },
    { "question_number": 55, "question_type": "One-Word", "question": "कवीला हलके हलके वाटल्यावर त्यांनी कशाची उपमा दिली?", "answer": "कापूस" },
    { "question_number": 56, "question_type": "One-Word", "question": "कवी चंद्रावर कसे हिंडले?", "answer": "तरंगत" },
    { "question_number": 57, "question_type": "One-Word", "question": "चंद्रावरून काय उगवलेली दिसली?", "answer": "पृथ्वी" },
    { "question_number": 58, "question_type": "One-Word", "question": "पृथ्वीचे चांदणे कोणत्या रंगाचे होते?", "answer": "निळ्या" },
    { "question_number": 59, "question_type": "One-Word", "question": "चंद्रावर कोण हसत होती?", "answer": "पौर्णिमा" },
    { "question_number": 60, "question_type": "One-Word", "question": "चंद्रावर कोणता प्राणी नव्हता?", "answer": "ससा" },
    { "question_number": 61, "question_type": "One-Word", "question": "कोणाचा मोठा ठसा होता?", "answer": "आर्मस्ट्राँगचा" },
    { "question_number": 62, "question_type": "One-Word", "question": "ठसा कशाचा होता?", "answer": "पायाचा" },
    { "question_number": 63, "question_type": "One-Word", "question": "कशासारखे शब्दसमूह शोधायला सांगितले आहेत?", "answer": "कापूस होणे" },
    { "question_number": 64, "question_type": "One-Word", "question": "कोणता पक्षी सुंदर आहे?", "answer": "मोर" },
    { "question_number": 65, "question_type": "One-Word", "question": "राष्ट्रीय पक्षी कोणता?", "answer": "मोर" },
    { "question_number": 66, "question_type": "One-Word", "question": "मोराचा काय सुंदर असतो?", "answer": "पिसारा" },
    { "question_number": 67, "question_type": "One-Word", "question": "मोर केव्हा नाचतो?", "answer": "पावसाची चाहूल लागल्यावर" },
    { "question_number": 68, "question_type": "One-Word", "question": "‘तू’ हे काय आहे?", "answer": "सर्वनाम" },
    { "question_number": 69, "question_type": "One-Word", "question": "‘आम्ही’ हे काय आहे?", "answer": "सर्वनाम" },
    { "question_number": 70, "question_type": "One-Word", "question": "एकाक्षरी शब्दांना काय म्हणतात?", "answer": "एकाक्षरी शब्द" },
    { "question_number": 71, "question_type": "One-Word", "question": "‘नि’ हा शब्द कसा लिहितात?", "answer": "ऱ्हस्व" },
    { "question_number": 72, "question_type": "One-Word", "question": "ऱ्हस्व लिहिलेला एकाक्षरी शब्द कोणता?", "answer": "नि" },
    { "question_number": 73, "question_type": "One-Word", "question": "इतर एकाक्षरी शब्द कसे लिहितात?", "answer": "दीर्घ" },
    { "question_number": 74, "question_type": "One-Word", "question": "‘मी’ या शब्दापासून एक वाक्य सांगा.", "answer": "मी जेवलो." },
    { "question_number": 75, "question_type": "One-Word", "question": "‘तू’ या शब्दापासून एक वाक्य सांगा.", "answer": "तू कोठे आहेस?" },
    { "question_number": 76, "question_type": "One-Word", "question": "कवी आईसोबत कोठे निघाले होते?", "answer": "मामाच्या गावाला" },
    { "question_number": 77, "question_type": "One-Word", "question": "ते कोठे आले होते?", "answer": "बसस्टॅण्डवर" },
    { "question_number": 78, "question_type": "One-Word", "question": "सूचना कशावर येत होत्या?", "answer": "स्पीकरवर" },
    { "question_number": 79, "question_type": "One-Word", "question": "कुटुंबाकडे काय खूप होते?", "answer": "सामान" },
    { "question_number": 80, "question_type": "One-Word", "question": "काय विसरली होती?", "answer": "पिशवी" },
    { "question_number": 81, "question_type": "One-Word", "question": "पिशवी घेऊन मुलगा कशातून वाट काढत होता?", "answer": "गर्दीतून" },
    { "question_number": 82, "question_type": "One-Word", "question": "लहान मुलीने काय म्हणून हाक मारली?", "answer": "दादा" },
    { "question_number": 83, "question_type": "One-Word", "question": "आजीने कशावरून हात फिरवला?", "answer": "पाठीवरून" },
    { "question_number": 84, "question_type": "One-Word", "question": "आजीने दिलेली रक्कम किती?", "answer": "दहा रुपये" },
    { "question_number": 85, "question_type": "One-Word", "question": "पैसे कोठून काढले?", "answer": "कमरेचे" },
    { "question_number": 86, "question_type": "One-Word", "question": "आजीने दिलेले पैसे कशासाठी होते?", "answer": "खाऊसाठी" },
    { "question_number": 87, "question_type": "One-Word", "question": "मराठीत कोणत्या दोन अक्षरांचे उच्चार भिन्न असतात?", "answer": "च आणि ज" },
    { "question_number": 88, "question_type": "One-Word", "question": "‘चहा’ मधील उच्चार काय?", "answer": "च्य" },
    { "question_number": 89, "question_type": "One-Word", "question": "‘चार’ मधील उच्चार काय?", "answer": "च्य" },
    { "question_number": 90, "question_type": "One-Word", "question": "‘चाक’ मधील उच्चार काय?", "answer": "च" },
    { "question_number": 91, "question_type": "One-Word", "question": "‘चूल’ मधील उच्चार काय?", "answer": "च" },
    { "question_number": 92, "question_type": "One-Word", "question": "‘जगणे’ मधील उच्चार काय?", "answer": "ज" },
    { "question_number": 93, "question_type": "One-Word", "question": "‘जादू’ मधील उच्चार काय?", "answer": "ज्य" },
    { "question_number": 94, "question_type": "One-Word", "question": "‘वजीर’ मधील उच्चार काय?", "answer": "ज्य" },
    { "question_number": 95, "question_type": "One-Word", "question": "‘जोरात’ मधील उच्चार काय?", "answer": "ज" },
    { "question_number": 96, "question_type": "One-Word", "question": "‘ससाबिसा’ मधील निरर्थक शब्द कोणता?", "answer": "बिसा" },
    { "question_number": 97, "question_type": "One-Word", "question": "‘टंगळमंगळ’ मधील निरर्थक शब्द कोणता?", "answer": "मंगळ" },
    { "question_number": 98, "question_type": "One-Word", "question": "‘बारीकसारीक’ मधील निरर्थक शब्द कोणता?", "answer": "सारीक" },
    { "question_number": 99, "question_type": "One-Word", "question": "‘शिराबिरा’ मधील निरर्थक शब्द कोणता?", "answer": "बिरा" },
    { "question_number": 100, "question_type": "One-Word", "question": "‘घरबिर’ मधील निरर्थक शब्द कोणता?", "answer": "बिर" },
    { "question_number": 101, "question_type": "One-Word", "question": "कवी चंद्रावर हिंडले कसे?", "answer": "आरामात" },
    { "question_number": 102, "question_type": "One-Word", "question": "पृथ्वी चंद्रावरून कशी दिसते?", "answer": "उगवलेली / निळी" },
    { "question_number": 103, "question_type": "One-Word", "question": "पौर्णिमा कधी असते?", "answer": "पूर्ण चंद्राच्या दिवशी" },
    { "question_number": 104, "question_type": "One-Word", "question": "ठसा म्हणजे काय?", "answer": "पावलाची खूण" },
    { "question_number": 105, "question_type": "One-Word", "question": "कवयित्री शुभदा दादरकर यांची कविता कोणती?", "answer": "नव्या युगाचे गाणे" },
    { "question_number": 106, "question_type": "One-Word", "question": "‘पवित्र’ चा विरुद्धार्थी शब्द?", "answer": "अपवित्र" },
    { "question_number": 107, "question_type": "One-Word", "question": "‘स्वर्ग’ चा विरुद्धार्थी शब्द?", "answer": "नरक" },
    { "question_number": 108, "question_type": "One-Word", "question": "‘एकत्व’ चा विरुद्धार्थी शब्द?", "answer": "अनेकता" },
    { "question_number": 109, "question_type": "One-Word", "question": "‘अंधार’ चा समानार्थी शब्द?", "answer": "तिमिर" },
    { "question_number": 110, "question_type": "One-Word", "question": "‘नभ’ चा समानार्थी शब्द?", "answer": "आकाश" },
    { "question_number": 111, "question_type": "One-Word", "question": "‘सदा’ चा समानार्थी शब्द?", "answer": "नित्य / नेहमी" },
    { "question_number": 112, "question_type": "One-Word", "question": "‘तृषा’ चा समानार्थी शब्द?", "answer": "तहान" },
    { "question_number": 113, "question_type": "One-Word", "question": "‘मेघ’ चा समानार्थी शब्द?", "answer": "ढग" },
    { "question_number": 114, "question_type": "One-Word", "question": "‘पुष्प’ चा समानार्थी शब्द?", "answer": "सुमन / फूल" },
    { "question_number": 115, "question_type": "One-Word", "question": "‘तरुवर’ चा समानार्थी शब्द?", "answer": "वृक्ष / झाड" },
    { "question_number": 116, "question_type": "One-Word", "question": "‘शीतल’ चा समानार्थी शब्द?", "answer": "थंड" },
    { "question_number": 117, "question_type": "One-Word", "question": "‘रुचकर’ चा समानार्थी शब्द?", "answer": "चविष्ट" },
    { "question_number": 118, "question_type": "One-Word", "question": "‘तोरा’ चा अर्थ काय?", "answer": "ऐट / डौल" },
    { "question_number": 119, "question_type": "One-Word", "question": "‘भान’ चा अर्थ काय?", "answer": "जाणीव" },
    { "question_number": 120, "question_type": "One-Word", "question": "‘निर्धार’ चा अर्थ काय?", "answer": "निश्चय" },
    { "question_number": 121, "question_type": "One-Word", "question": "‘अवीट’ चा अर्थ काय?", "answer": "कधीही न संपणारी" },
    { "question_number": 122, "question_type": "One-Word", "question": "कशाच्या लहरीत कलाबूत मोहरेल?", "answer": "प्रकाशाच्या" },
    { "question_number": 123, "question_type": "One-Word", "question": "कवयित्री काय जपण्यास सांगते?", "answer": "देशहिताचे मंत्र" },
    { "question_number": 124, "question_type": "One-Word", "question": "कवयित्री कोठे पुढे जाण्यास सांगते?", "answer": "ध्येयमंदिरी" },
    { "question_number": 125, "question_type": "One-Word", "question": "भारतभूची माती कोणापेक्षा प्रिय?", "answer": "स्वर्गाहुन" },
    { "question_number": 126, "question_type": "One-Word", "question": "रक्षणासाठी काय पणाला लावायचे?", "answer": "प्राण" },
    { "question_number": 127, "question_type": "One-Word", "question": "‘अन् दयाळ वाचला’ चे लेखक कोण?", "answer": "डॉ. सतीश पांडे" },
    { "question_number": 128, "question_type": "One-Word", "question": "स्कूटरला कोण धडकले?", "answer": "दयाळ पक्षी" },
    { "question_number": 129, "question_type": "One-Word", "question": "लेखकाने दयाळाला कशात गुंडाळले?", "answer": "रुमालात" },
    { "question_number": 130, "question_type": "One-Word", "question": "लेखकाने दयाळाला कशातून औषध दिले?", "answer": "चोचीतून" },
    { "question_number": 131, "question_type": "One-Word", "question": "दयाळ कोणत्या झाडावर बसला?", "answer": "शिरीष" },
    { "question_number": 132, "question_type": "One-Word", "question": "‘कळो निसर्ग मानवा’ चे कवी कोण?", "answer": "सचिन बेंडभर" },
    { "question_number": 133, "question_type": "One-Word", "question": "पावसाची सर आल्यावर धरणी काय होते?", "answer": "चिंब" },
    { "question_number": 134, "question_type": "One-Word", "question": "कवीला कशाची चिंता वाटते?", "answer": "पाणी मिळण्याची" },
    { "question_number": 135, "question_type": "One-Word", "question": "पाण्यामध्ये काय सोडली?", "answer": "रसायने" },
    { "question_number": 136, "question_type": "One-Word", "question": "कवीला ‘सोनियाचे दिस’ म्हणजे काय हवे?", "answer": "भरभराटीचे दिवस" },
    { "question_number": 137, "question_type": "One-Word", "question": "दोन भावांनी धान्य कोठे नेले?", "answer": "खळ्यावर" },
    { "question_number": 138, "question_type": "One-Word", "question": "मोठ्या भावाच्या कुटुंबात कोण होते?", "answer": "बायको-मुले" },
    { "question_number": 139, "question_type": "One-Word", "question": "धाकट्या भावाचे काय झाले नव्हते?", "answer": "लग्न" },
    { "question_number": 140, "question_type": "One-Word", "question": "भावांच्या कशाची वाहवा झाली?", "answer": "बंधूप्रेमाची" },
    { "question_number": 141, "question_type": "One-Word", "question": "साखरेने स्वतःला काय म्हटले?", "answer": "महान" },
    { "question_number": 142, "question_type": "One-Word", "question": "चवींच्या भांडणात कोण ऐटीत आले?", "answer": "जीभताई" },
    { "question_number": 143, "question_type": "One-Word", "question": "कारल्याची चव कशी?", "answer": "कडू" },
    { "question_number": 144, "question_type": "One-Word", "question": "मिठाशिवाय जेवण कसे लागते?", "answer": "बेचव" },
    { "question_number": 145, "question_type": "One-Word", "question": "जीभताईने काय इशारा दिला?", "answer": "निघून जाण्याचा" },
    { "question_number": 146, "question_type": "One-Word", "question": "‘चूळ’ मध्ये ‘च’ चा उच्चार काय?", "answer": "च" },
    { "question_number": 147, "question_type": "One-Word", "question": "‘जेवण’ मध्ये ‘ज’ चा उच्चार काय?", "answer": "ज्य" },
    { "question_number": 148, "question_type": "One-Word", "question": "‘चार’ मध्ये ‘च’ चा उच्चार काय?", "answer": "च्य" },
    { "question_number": 149, "question_type": "One-Word", "question": "‘जाग’ मध्ये ‘ज’ चा उच्चार काय?", "answer": "ज" },
    { "question_number": 150, "question_type": "One-Word", "question": "पौर्णिमा हसत होती कोठे?", "answer": "चांदण्यात" }
  ]
}